免簽證入境美國的國家不受Trump行政命令影響

媒體誤傳 AIT澄清:
台人赴美免簽不受川普入境禁令影響

生活中心/綜合報導 2017-01-29 18:00

美國總統川普日前針對七個國家實施入境禁令，國內媒體《天下》網站文章，誤把川普命令中宣佈撤銷申請簽證免面談計劃（Visa Interview Waiver Program），當成是包括台灣在內的免簽證計劃（Visa Waiver Program, VWP），影響台灣旅客進入美國的權益。

美國在台協會發言人遊詩雅今天澄清表示，美國國土安全部（DHS）管理的免簽證計畫（VWP），目前沒有任何改變。免簽證計劃（Visa Waiver Program）和簽證免面談計畫（Visa Interview Waiver Program）並非同一回事。台灣人民到美國旅遊還是可以享有VWP待遇，VWP跟「Visa Interview Waiver Program」是不一樣的事情。

根據美國領事事務局（Bureau of Consular Affairs）網站的資訊，共有38國參與免簽證計劃（VWP），台灣於2012年加入。符合資格的台灣護照持有人並滿足特定條件，即可赴美從事觀光或商務達90天，無需簽證。

link:

免簽國都係美盟國

社民連明（1日）中午12時到遮打花園集合，本會將往美國領事館，抗議特朗普的穆斯林入境禁令。請各位儘量出席！

為何要干涉别國内政？

左膠下線組織，要反對trump

問社記……

左膠已經累死香港人

今天我